

    var vPreguntas = [
        {
          "Pregunta":"¿Quién 'sabía que no sabía nada'?",
          "Respuestas":{
            "a":"Aristóteles.",
            "b":"Ortega y Gasset.",
            "c":"Socrate."},
          "Respuesta":"c",
          "Explicación": "Sócrates sabía que no sabía nada.",
          "Km":1
        },
        {
          "Pregunta":"¿Qué es un 'ewok'?",
          "Respuestas":{
            "a":"Un libro en formato digital.",
            "b":"Un ser de 'La guerra de las Galaxias'.",
            "c":"El jefe de una nación india."},
          "Respuesta":"b",
          "Explicación": "Los 'ewok' habitan la luna boscosa en la saga de George Lucas.",
          "Km":2
        },
        {
          "Pregunta":"¿En qué lugar del cuerpo se produce la insulina?",
          "Respuestas":{
            "a":"En la hipófisis.",
            "b":"En el páncreas.",
            "c":"En el duodeno."},
          "Respuesta":"b",
          "Explicación": "La insulina se produce en el páncreas.",
          "Km":2
        },
        {
          "Pregunta":"¿De qué estilo arquitectónico es la Catedral de Notre Dame en París?",
          "Respuestas":{
            "a":"Románico.",
            "b":"Gótico.",
            "c":"Barroco."},
          "Respuesta":"b",
          "Explicación": "Notre Dame es de estilo gótico.",
          "Km":1
        },
        {
          "Pregunta":"¿Con qué se fabricaba el pergamino?",
          "Respuestas":{
            "a":"Con piel de animales.",
            "b":"Con tiras de madera.",
            "c":"Con hojas de arbusto."},
          "Respuesta":"a",
          "Explicación": "El pergamino se hacía con piel de res u otros animales.",
          "Km":2
        },
        {
          "Pregunta":"¿Qué es un dáctilo?",
          "Respuestas":{
            "a":"Un paso de baile.",
            "b":"Un pie de métrica.",
            "c":"Un reptil."},
          "Respuesta":"b",
          "Explicación": "El dáctilo es un pie métrico compuesto por una sílaba larga seguida de dos breves.",
          "Km":1
        },
        {
          "Pregunta":"¿Quién fue famoso esposo de Frida Kahlo? ",
          "Respuestas":{
            "a":"José Vasconcelos.",
            "b":"Diego Rivera.",
            "c":"León Trotsky."},
          "Respuesta":"b",
          "Explicación": "Frida Kahlo se casó con el también pintor Diego Rivera.",
          "Km":3
        },
        {
          "Pregunta":"¿Qué atleta se hizo famoso por utilizar una nueva técnica en atletismo?",
          "Respuestas":{
            "a":"Dick Fosbury.",
            "b":"Carl Lewis.",
            "c":"Emil Zátopek."},
          "Respuesta":"a",
          "Explicación": "Dick Fosbury se hizo famoso al atacar de espaldas el listón en salto de altura, es el 'estilo Fosbury'.",
          "Km":3
        },
        {
          "Pregunta":"¿Qué país no tiene al euro como moneda? ",
          "Respuestas":{
            "a":"Portugal.",
            "b":"Suiza.",
            "c":"Francia."},
          "Respuesta":"b",
          "Explicación": "Los suizos siguen fieles a su franco.",
          "Km":1
        },
        {
          "Pregunta":"¿Qué instrumento está expresamente 'bien afinado' en ciertas obras de Bach?",
          "Respuestas":{
            "a":"El clave.",
            "b":"El oboe.",
            "c":"Todos deben estar bien afinados para que suenen bien."},
          "Respuesta":"a",
          "Explicación": "'El clave bien temperado' está formado por preludios y fugas compuestos por Bach.",
          "Km":3
        },
        {
          "Pregunta":"¿Cuál es el grupo mayoritario dentro del islam?",
          "Respuestas":{
            "a":"Suníes.",
            "b":"Chiíes.",
            "c":"Alauíes."},
          "Respuesta":"a",
          "Explicación": "En el islam, los sunitas representan la mayoría. ",
          "Km":2
        },
        {
          "Pregunta":"¿En cuántos estados pueden aparecer los elementos? ",
          "Respuestas":{
            "a":"En dos.",
            "b":"En tres.",
            "c":"Al menos en cuatro."},
          "Respuesta":"c",
          "Explicación": "Los elementos pueden aparecer en estado sólido, líquido, gaseoso, plasmático y se investigan nuevas formas de agregación.",
          "Km":3
        },
        {
          "Pregunta":"¿Qué grasas hacen tan saludable el aceite de oliva?",
          "Respuestas":{
            "a":"Las saturadas.",
            "b":"Las monoinsaturadas.",
            "c":"Las trans."},
          "Respuesta":"b",
          "Explicación": "El ácido oleico contiene grasas monoinsaturadas que reducen el riesgo cardiovascular.",
          "Km":2
        },
        {
          "Pregunta":"¿Quién se defiende 'a la siciliana'?",
          "Respuestas":{
            "a":"Las negras.",
            "b":"La Cosa Nostra.",
            "c":"La selección italiana de fútbol."},
          "Respuesta":"a",
          "Explicación": "En ajedrez, la defensa siciliana la utilizan las negras.",
          "Km":1
        },
        {
          "Pregunta":"¿Qué era el Concorde?",
          "Respuestas":{
            "a":"Un tren bala",
            "b":"Un transbordador espacial",
            "c":"Un avión supersónico "},
          "Respuesta":"c",
          "Explicación": "Un avión supersónico de pasajeros que cubría rutas transatlánticas.",
          "Km":1},
        {
          "Pregunta":"¿Qué era el Concorde?",
          "Respuestas":{
            "a":"Un tren bala",
            "b":"Un transbordador espacial",
            "c":"Un avión supersónico"},
          "Respuesta":"c",
          "Explicación": "Un avión supersónico de pasajeros que cubría rutas transatlánticas.",
          "Km":1},
        {"Pregunta":"Un uno seguido de cien ceros es también...","Respuestas":{"a":"El nombre de un buscador de Internet","b":"Una secuencia binaria de encriptación","c":"El nombre de un sistema solar"},"Respuesta":"a","Explicación": "El término gúgol (10 elevado a 100) es el origen del nombre de Google.","Km":1},
        {"Pregunta":"¿Qué enfermedad se considera erradicada?","Respuestas":{"a":"Peste","b":"Viruela","c":"Cólera"},"Respuesta":"b","Explicación": "La viruela está erradicada.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Qué le pasa en realidad al gato de Schrödinger?","Respuestas":{"a":"Que está muerto","b":"Que está vivo","c":"Que está muerto y vivo"},"Respuesta":"c","Explicación": "El gato de Schrödinger está vivo y muerto.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Quién es el autor del Gaucho Martín Fierro?","Respuestas":{"a":"Martín Fierro","b":"José Hernández","c":"El autor es anónimo"},"Respuesta":"b","Explicación": "Martín Fierro es obra de José Hernández","Km":2},
      {"Pregunta":"¿Quién es culpable?","Respuestas":{"a":"El imputado","b":"El acusado","c":"El condenado"},"Respuesta":"c","Explicación": "Culpable es el condenado por una sentencia judicial.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Cuál es el primero de la lista de los números primos?","Respuestas":{"a":"El 1.","b":"El 2","c":"El 3"},"Respuesta":"b","Explicación": "El primer puesto de la lista de los números primos lo ocupa el 2.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Cual es la moneda oficial de Panamá?","Respuestas":{"a":"El Dólar panameño","b":"El Dólar estadounidense","c":"El Balboa"},"Respuesta":"c","Explicación": "La moneda oficial es el Balboa","Km":1},
      {"Pregunta":"¿A qué Ciudad-Estado pertenecía la localidad natal de Leonardo Da Vinci?","Respuestas":{"a":"A Venecia","b":"A Florencia","c":"A Milán"},"Respuesta":"b","Explicación": "Anchiano y Vinci eran parte de Florencia, en la Toscana italiana.","Km":2},
      {"Pregunta":"¿Cuál es la nacionalidad del escritor y periodista Eduardo Galeano?","Respuestas":{"a":"Paraguayo","b":"Uruguayo","c":"Argentino"},"Respuesta":"b","Explicación": "Galeano nació en Montevideo, Uruguay.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Qué veterano músico sigue 'llamando a las puertas del cielo'?","Respuestas":{"a":"Bob Dylan","b":"Miguel Ríos","c":"Herbert von Karajan"},"Respuesta":"a","Explicación": "Bob Dylan cantó 'Knockin' on Heaven's Door'.","Km":2},
      {"Pregunta":"¿A quién le dice la Reina Roja que tiene que correr lo más rápido que pueda para quedarse en el mismo sitio?","Respuestas":{"a":"A Alicia","b":"A Pinocho","c":"A Pulgarcito"},"Respuesta":"a","Explicación": "La Reina Roja habla con Alicia en el País de las Maravillas.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre los virus es incorrecta?","Respuestas":{"a":"Están vivos","b":"Se multiplican","c":"No tienen metabolismo"},"Respuesta":"a","Explicación": "Los virus no están vivos.","Km":2},
      {"Pregunta":"¿Qué contiene más energía?","Respuestas":{"a":"100 gramos de espinacas","b":"100 gramos de nueces","c":"100 gramos de carne de ternera"},"Respuesta":"b","Explicación": "El mayor contenido de energía se encuentra en las nueces.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Qué país no presenta reclamaciones territoriales sobre la Antártida?","Respuestas":{"a":"Francia","b":"Brasil","c":"Noruega"},"Respuesta":"b","Explicación": "Se trata de Brasil. Francia y Noruega forman parte del Tratado Antártico.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Quién 'redescubrió' Machu Pichu para los europeos?","Respuestas":{"a":"Los conquistadores en el s.XVI","b":"Los colonos en el s. XVIII","c":"Prospecciones mineras en el s. XIX"},"Respuesta":"c","Explicación": "Las primeras noticias datan de finales del XIX y fueron ratificadas a principios del XX.","Km":1},
      {"Pregunta":"La campana de Gauss está asociada a...","Respuestas":{"a":"La probabilidad","b":"La seguridad","c":"La imposibilidad"},"Respuesta":"a","Explicación": "La curva en campana de Gauss se utiliza en cálculos de probabilidades.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Qué circula por un conductor?","Respuestas":{"a":"Radicales libres","b":"Fotones libres","c":"Electrones libres"},"Respuesta":"c","Explicación": "Por un conductor circulan electrones libres.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿En qué no cree un budista?","Respuestas":{"a":"En la reencarnación","b":"En el nirvana","c":"En un dios"},"Respuesta":"c","Explicación": "Los budistas no creen en ningún dios.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Qué le sucede a la energía?","Respuestas":{"a":"Que se consume","b":"Que se transforma","c":"Que se destruye"},"Respuesta":"b","Explicación": "La energía ni se crea ni se destruye, solo se transforma.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Quién fue Atahualpa Yupanqui?","Respuestas":{"a":"El último rey inca","b":"Un poeta argentino","c":"Pizarro, fue el sobrenombre dado por los incas"},"Respuesta":"b","Explicación": "Es el seudónimo quechua de Héctor Roberto Chavero Haram, gran poeta, escritor y cantautor argentino.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Qué va antes?","Respuestas":{"a":"El plan de urbanización","b":"El permiso de construcción","c":"El plan de uso del suelo"},"Respuesta":"c","Explicación": "Lo primero es el plan de uso del suelo.","Km":2},
      {"Pregunta":"El jamón ibérico no existiría sin...","Respuestas":{"a":"Níscalos y endrinas","b":"Encinas y alcornoques","c":"Pino piñonero y pino bellotero"},"Respuesta":"b","Explicación": "La dieta del cerdo ibérico incluye las bellotas de encinas y alcornoques.","Km":2},
      {"Pregunta":"¿Qué papa convocó el Concilio Vaticano II?","Respuestas":{"a":"Juan Pablo II","b":"Benedicto XVI","c":"Juan XXIII"},"Respuesta":"c","Explicación": "El Concilio Vaticano II lo convocó el Papa Juan XXIII.","Km":2},
      {"Pregunta":"¿Cómo se llama la mansión del magnate en la película Ciudadano Kane?","Respuestas":{"a":"Rosebud","b":"Villa Favorita","c":"Xanadú"},"Respuesta":"c","Explicación": "La mansión de Kane es Xanadú; Rosebud era el trineo con el que jugó en su infancia.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Cómo muere don Quijote?","Respuestas":{"a":"Se cae del caballo cuando acomete al molino que confunde con un gigante","b":"En un enfrentamiento con bandoleros","c":"En la cama"},"Respuesta":"c","Explicación": "Alonso Quijano muere en la cama; confesado, cuerdo y no creyéndose don Quijote.","Km":1},
      {"Pregunta":"Maximiliano I, emperador de México en la segunda intervención francesa, nació en...","Respuestas":{"a":"Viena","b":"Querétaro","c":"París"},"Respuesta":"a","Explicación": "Maximiliano de Habsburgo, archiduque de Austria, nació en Viena.","Km":1},
      {"Pregunta":"En un ojo miope la imagen se forma...","Respuestas":{"a":"Por delante de la retina","b":"Por detrás de la retina","c":"En el humor vítreo"},"Respuesta":"a","Explicación": "En un ojo miope, las imágenes se forman delante de la retina.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Por qué algunas frecuencias reciben el nombre de 'ultrasonidos'?","Respuestas":{"a":"Porque están situadas por encima del umbral auditivo","b":"Porque producen ondas especialmente amplias","c":"Porque se las oye desde muy lejos"},"Respuesta":"a","Explicación": "Los ultrasonidos se sitúan por encima del umbral de percepción.","Km":2},
      {"Pregunta":"El Principito le pide a Saint-Exupéry que le dibuje...","Respuestas":{"a":"Un sombrero","b":"Un cordero","c":"Un elefante en el estómago de una boa"},"Respuesta":"b","Explicación": "¡Dibújame un cordero!, le pide El Principito al aviador.","Km":2},
      {"Pregunta":"China es un régimen...","Respuestas":{"a":"Comunista","b":"Maoísta","c":"Capitalista"},"Respuesta":"a","Explicación": "El régimen político chino sigue siendo comunista a pesar de la apertura de su economía al capitalismo. Dejó de ser maoísta en 1978.","Km":3},
      {"Pregunta":"¿Cuál de los siguientes no es un modo verbal?","Respuestas":{"a":"El indicativo","b":"El subjuntivo","c":"El imperfecto"},"Respuesta":"c","Explicación": "El imperfecto no es un modo verbal, sino un tiempo.","Km":2},
      {"Pregunta":"¿Qué máxima es propia del racionalismo?","Respuestas":{"a":"Errare humanum est","b":"Cogito ergo sum","c":"Pienso que pienso, luego pienso que existo"},"Respuesta":"b","Explicación": "La locución latina 'cogito, ergo sum' (pienso, luego existo) es fundamental en el discurso cartesiano.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Qué es el nodo sinoatrial?","Respuestas":{"a":"El marcapasos natural del corazón","b":"El punto de corte de dos curvas senoidales","c":"La unión de materia y antimateria"},"Respuesta":"a","Explicación": "Los peregrinos se pueden ganar el jubileo en Año Santo.","Km":1},
      {"Pregunta":"¿Qué significa la 'K' de KFOR?","Respuestas":{"a":"Kilo","b":"Kosovo","c":"Kenia"},"Respuesta":"b","Explicación": "El nodo sinoatrial es el marcapasos natural del corazón.","Km":1}
      ];

  //=======================================================================

    var gTimer ={

        vTime:0,
        vTimerRunningTime:0,
        vTimerRunning:false,
        vTimerId:'',

        TimerTime:function (pTimeInMinutes) {
            this.vTime=parseInt(pTimeInMinutes)*60*1000;
            this.vTimerRunningTime=this.vTime;
        },

        TimerReset:function () {
            this.vTimerRunningTime=this.vTime;
        },
        TimerStart:function (pHtmlObject) {
            
            if(!this.vTimerRunning){
                this.vTimerId = setInterval(this.TimerLeaping, 10);
                this.vTimerRunning = true;
            }
        },
        TimerLeaping:function(){
            
            gTimer.vTimerRunningTime-=10;
            if (gTimer.vTimerRunningTime == 0) {
                clearInterval(gTimer.vTimerId);
            };
            
            $("#GeneralTimer").text(gTimer.msToTime(gTimer.vTimerRunningTime));
        },
        msToTime:function (duration) {
            var milliseconds = parseInt((duration%1000)/100)
                , seconds = parseInt((duration/1000)%60)
                , minutes = parseInt((duration/(1000*60))%60);
                //, hours = parseInt((duration/(1000*60*60))%24);
        
            //hours = (hours < 10) ? "0" + hours : hours;
            minutes = (minutes < 10) ? "0" + minutes : minutes;
            seconds = (seconds < 10) ? "0" + seconds : seconds;
        
            return /*hours + ":" + */minutes + ":" + seconds + "." + milliseconds + "0";
        },
        TimerStop: function() {
            clearInterval(this.vTimerId);
            this.vTimerRunning = false;
          },

    };

    var qTimer ={

        vTime:0,
        vTimerRunningTime:0,
        vTimerRunning:false,
        vTimerId:'',

        TimerTime:function (pTimeInMinutes) {
            this.vTime=parseInt(pTimeInMinutes)*1000;
            this.vTimerRunningTime=this.vTime;
        },

        TimerReset:function () {
            this.vTimerRunningTime=this.vTime;
            this.TimerStop();
            this.TimerStart();
        },
        TimerStart:function () {
            
            if(!qTimer.vTimerRunning){
                qTimer.vTimerId = setInterval(qTimer.TimerLeaping, 10);
                qTimer.vTimerRunning = true;
            }
        },
        TimerLeaping:function(){
            
            qTimer.vTimerRunningTime-=10;
            if (qTimer.vTimerRunningTime == 0) {
                clearInterval(qTimer.vTimerId);
                qTimer.TimerReset();
                gMaraton.getQuestion();
                $("#Question").html(gMaraton.vQuestion + "&nbsp;&nbsp;<strong>Valor: " + gMaraton.vKm + " km</strong>");
                $("#aText").text(gMaraton.vAnswerA);
                $("#bText").text(gMaraton.vAnswerB);
                $("#cText").text(gMaraton.vAnswerC);
                vIgnoranceProgress+=parseInt(gMaraton.vKm);
                
                
                if(gMaraton.isWinner(vIgnoranceProgress)){
                    vIgnoranceProgress=48;
                    $("#GameMessage").text("Ignorance WINS!!");
                    gTimer.TimerStop();
                    qTimer.TimerStop();
                    $("#a").attr('disabled', true);
                    $("#b").attr('disabled', true);
                    $("#c").attr('disabled', true);
                    $("#StartButton").prop('disabled', false);
                    $("#ResetButton").prop('disabled', true);
                };
                $("#BlackToken").detach().appendTo('#'+vIgnoranceProgress);
            };

            $("#QuestionTimer").text(qTimer.msToTime(qTimer.vTimerRunningTime));
        },
        msToTime:function (duration) {
            var milliseconds = parseInt((duration%1000)/100)
                , seconds = parseInt((duration/1000)%60)
                , minutes = parseInt((duration/(1000*60))%60);
                //, hours = parseInt((duration/(1000*60*60))%24);
        
            //hours = (hours < 10) ? "0" + hours : hours;
            minutes = (minutes < 10) ? "0" + minutes : minutes;
            seconds = (seconds < 10) ? "0" + seconds : seconds;
        
            return /*hours + ":" + */minutes + ":" + seconds + "." + milliseconds + "0";
        },
        TimerStop: function() {
            clearInterval(qTimer.vTimerId);
            qTimer.vTimerRunning = false;
          },

    };


    var gMaraton = {
        vQuestion:"",
        vAnswerA:"",
        vAnswerB:"",
        vAnswerC:"",
        vAnswer:"",
        vExplanation:"",
        vKm:"",
        vMeta:48,

        startMarathon:function(){
            gMaraton.vQuestion="_";
            gMaraton.vAnswerA="_";
            gMaraton.vAnswerB="_";
            gMaraton.vAnswerC="_";
            gMaraton.vAnswer="_";
            gMaraton.vExplanation="_";
            gMaraton.vKm="_";
        },

        getQuestion: function(){
            var vQuestionNum =  Math.floor(Math.random() * 50)+1;
            gMaraton.vQuestion=vPreguntas[vQuestionNum].Pregunta;
            gMaraton.vAnswerA=vPreguntas[vQuestionNum].Respuestas.a;
            gMaraton.vAnswerB=vPreguntas[vQuestionNum].Respuestas.b;
            gMaraton.vAnswerC=vPreguntas[vQuestionNum].Respuestas.c;
            gMaraton.vAnswer=vPreguntas[vQuestionNum].Respuesta;
            gMaraton.vExplanation=vPreguntas[vQuestionNum].Explicación;
            gMaraton.vKm=vPreguntas[vQuestionNum].Km;
        },
        isWinner: function(pPlayerProgress){
            var Winner=false;
            if(pPlayerProgress>=gMaraton.vMeta){
                Winner=true;
            };
            return Winner;
        },
    };

    var vStartGeneralTime=5;
    var vStartQuestionTime=7;
    var vPlayerProgress=0;
    var vIgnoranceProgress=0;

    $(document).ready(function() { 

        $("#GeneralTimer").text(gTimer.msToTime(vStartGeneralTime*60*1000));
        $("#QuestionTimer").text(qTimer.msToTime(vStartQuestionTime*1000));
        $("#StartButton").prop('disabled', false);
        $("#ResetButton").prop('disabled', true);
        gMaraton.startMarathon();
        $("#Question").css("visibility", "hidden");
        $("#aText").css("visibility", "hidden");
        $("#bText").css("visibility", "hidden");
        $("#cText").css("visibility", "hidden");
        $("#a").css("visibility", "hidden");
        $("#b").css("visibility", "hidden");
        $("#c").css("visibility", "hidden");
        $("#QuestionTimer").css("visibility", "hidden");

    });
    
    $("#StartButton").on("click", function(){
        $("#StartButton").prop('disabled', true);
        $("#ResetButton").prop('disabled', false);
        gTimer.TimerTime(vStartGeneralTime);
        gTimer.TimerStart();
        gMaraton.getQuestion();
        $("#Question").html(gMaraton.vQuestion + "&nbsp;&nbsp;<strong>Valor: " + gMaraton.vKm + " km</strong>");
        $("#aText").text(gMaraton.vAnswerA);
        $("#bText").text(gMaraton.vAnswerB);
        $("#cText").text(gMaraton.vAnswerC);
        qTimer.TimerTime(vStartQuestionTime);
        qTimer.TimerStart();
        $("#Question").css("visibility", "visible");
        $("#aText").css("visibility", "visible");
        $("#bText").css("visibility", "visible");
        $("#cText").css("visibility", "visible");
        $("#a").css("visibility", "visible");
        $("#b").css("visibility", "visible");
        $("#c").css("visibility", "visible");
        $("#a").attr('disabled', false);
        $("#b").attr('disabled', false);
        $("#c").attr('disabled', false);
        $("#QuestionTimer").css("visibility", "visible");
        $("#GameMessage").text("");
        vPlayerProgress=0;
        vIgnoranceProgress=0;
        $("#0").append($("#BlackToken"));
        $("#0").append($("#YellowToken"));
    });

    $("#ResetButton").on("click", function (){
        if(confirm("Press a button!")){
            gTimer.TimerStop();
            qTimer.TimerStop();
            $("#GeneralTimer").text(gTimer.msToTime(vStartGeneralTime*60*1000));
            $("#StartButton").prop('disabled', false);
            $("#ResetButton").prop('disabled', true);
            $("#0").append($("#BlackToken"));
            $("#0").append($("#YellowToken"));
            vPlayerProgress=0;
            vIgnoranceProgress=0;
            $("#Question").css("visibility", "hidden");
            $("#aText").css("visibility", "hidden");
            $("#bText").css("visibility", "hidden");
            $("#cText").css("visibility", "hidden");
            $("#a").css("visibility", "hidden");
            $("#b").css("visibility", "hidden");
            $("#c").css("visibility", "hidden");
            $("#QuestionTimer").css("visibility", "hidden");
            $("#GameMessage").text("");
        };
        
    });

    $("#a").on("click",function(){
        qTimer.TimerReset();
        qTimer.TimerStart();
        if(gMaraton.vAnswer=="a"){
            console.log("correcto");
            vPlayerProgress+=parseInt(gMaraton.vKm);
            if(gMaraton.isWinner(vPlayerProgress)){
                vPlayerProgress=48;
                $("#GameMessage").text("Player 1 WINS!!");
                gTimer.TimerStop();
                qTimer.TimerStop();
                $("#a").attr('disabled', true);
                $("#b").attr('disabled', true);
                $("#c").attr('disabled', true);
                $("#StartButton").prop('disabled', false);
                $("#ResetButton").prop('disabled', true);
            };
            $("#YellowToken").detach().appendTo('#'+vPlayerProgress);
        }else{
            console.log("incorrecto");
            vIgnoranceProgress+=parseInt(gMaraton.vKm);
            if(gMaraton.isWinner(vIgnoranceProgress)){
                vIgnoranceProgress=48;
                $("#GameMessage").text("Ignorance WINS!!");
                gTimer.TimerStop();
                qTimer.TimerStop();
                $("#a").attr('disabled', true);
                $("#b").attr('disabled', true);
                $("#c").attr('disabled', true);
                $("#StartButton").prop('disabled', false);
                $("#ResetButton").prop('disabled', true);
            };
            $("#BlackToken").detach().appendTo('#'+vIgnoranceProgress);
        };
        gMaraton.getQuestion();
        $("#Question").html(gMaraton.vQuestion + "&nbsp;&nbsp;<strong>Valor: " + gMaraton.vKm + " km</strong>");
        $("#aText").text(gMaraton.vAnswerA);
        $("#bText").text(gMaraton.vAnswerB);
        $("#cText").text(gMaraton.vAnswerC);


        $(this).prop('checked', false);
        if(gMaraton){

        };
        
    });

    $("#b").on("click",function(){
        qTimer.TimerReset();
        qTimer.TimerStart();
        if(gMaraton.vAnswer=="b"){
            console.log("correcto");
            vPlayerProgress+=parseInt(gMaraton.vKm);
            if(gMaraton.isWinner(vPlayerProgress)){
                vPlayerProgress=48;
                $("#GameMessage").text("Player 1 WINS!!");
                gTimer.TimerStop();
                qTimer.TimerStop();
                $("#a").attr('disabled', true);
                $("#b").attr('disabled', true);
                $("#c").attr('disabled', true);
                $("#StartButton").prop('disabled', false);
                $("#ResetButton").prop('disabled', true);
            };
            $("#YellowToken").detach().appendTo('#'+vPlayerProgress);
        }else{
            console.log("incorrecto");
            vIgnoranceProgress+=parseInt(gMaraton.vKm);
            if(gMaraton.isWinner(vIgnoranceProgress)){
                vIgnoranceProgress=48;
                $("#GameMessage").text("Ignorance WINS!!");
                gTimer.TimerStop();
                qTimer.TimerStop();
                $("#a").attr('disabled', true);
                $("#b").attr('disabled', true);
                $("#c").attr('disabled', true);
                $("#StartButton").prop('disabled', false);
                $("#ResetButton").prop('disabled', true);
            };
            $("#BlackToken").detach().appendTo('#'+vIgnoranceProgress);
        }; 
        gMaraton.getQuestion();
        $("#Question").html(gMaraton.vQuestion + "&nbsp;&nbsp;<strong>Valor: " + gMaraton.vKm + " km</strong>");
        $("#aText").text(gMaraton.vAnswerA);
        $("#bText").text(gMaraton.vAnswerB);
        $("#cText").text(gMaraton.vAnswerC);


        $(this).prop('checked', false);
    });

    $("#c").on("click",function(){
        qTimer.TimerReset();
        qTimer.TimerStart();
        if(gMaraton.vAnswer=="c"){
            console.log("correcto");
            vPlayerProgress+=parseInt(gMaraton.vKm);
            if(gMaraton.isWinner(vPlayerProgress)){
                vPlayerProgress=48;
                $("#GameMessage").text("Player 1 WINS!!");
                gTimer.TimerStop();
                qTimer.TimerStop();
                $("#a").attr('disabled', true);
                $("#b").attr('disabled', true);
                $("#c").attr('disabled', true);
                $("#StartButton").prop('disabled', false);
                $("#ResetButton").prop('disabled', true);
            };
            $("#YellowToken").detach().appendTo('#'+vPlayerProgress);
        }else{
            console.log("incorrecto");
            vIgnoranceProgress+=parseInt(gMaraton.vKm);
            if(gMaraton.isWinner(vIgnoranceProgress)){
                vIgnoranceProgress=48;
                $("#GameMessage").text("Ignorance WINS!!");
                gTimer.TimerStop();
                qTimer.TimerStop();
                $("#a").attr('disabled', true);
                $("#b").attr('disabled', true);
                $("#c").attr('disabled', true);
                $("#StartButton").prop('disabled', false);
                $("#ResetButton").prop('disabled', true);
            };
            $("#BlackToken").detach().appendTo('#'+vIgnoranceProgress);
        }; 
        gMaraton.getQuestion();
        $("#Question").html(gMaraton.vQuestion + "&nbsp;&nbsp;<strong>Valor: " + gMaraton.vKm + " km</strong>");
        $("#aText").text(gMaraton.vAnswerA);
        $("#bText").text(gMaraton.vAnswerB);
        $("#cText").text(gMaraton.vAnswerC);

        
        $(this).prop('checked', false);
    });


